新任財經事務及庫務局局長許正宇：欣賞林鄭有心做事

特首林鄭月娥大換問責官員，當中來自民建聯、最後生的新任財經事務及庫務局局長許正宇，與林鄭早有淵源，在多年前參與行善活動時認識，他又曾為對方撰寫參選特首的政綱。許正宇正物色財庫局政治助理新人選，接替突然請辭的楊寶蓮。

許正宇昨在電台節目提到，自己一直參與「無止橋」慈善基金的活動工作，該機構集合內地和香港大學生到內地偏遠山區作社區服務和建設，其間，他認識了同樣參與「無止橋」工作、當時未成為特首的林鄭。兩人自此結緣，直到林鄭二○一七年競選特首，他亦有份幫手撰寫政綱。

他很欣賞林鄭有心做事，對能夠加入其問責團隊感到榮幸：「我覺得林太也好，或者整個團隊也好，給我最大的印象和認同就是，她真的很有心做事。尤其香港現時相對來說，我們本身和外面這麼多變數和挑戰，我們這麼多位問責團隊的同事仍然是很有心，一起去推進我們工作，這方面我是很感動的，所以我都很榮幸可以今次有這個機會，加入這個團隊。」

不過，在許正宇上任僅五天，財庫局政助楊寶蓮即辭職，他就話，之前已認識楊，尊重對方辭職的決定，並感謝對該局的貢獻，由於對方已在社交網站交代離任之事，他不會再多講，但未來會約對方吃飯。他又表明正物色接任人選，會在適當時候公布。楊辭職當日在社交網站貼文，稱「現在是適當的時候離開，展開事業和人生新的一頁」，接下來會稍作休息。

如果下年東京奧運有花式奶臭閪項目 咁有許正宇坐陣港隊肯定穩奪一面金牌

最年輕